洪水橋191呎劏房賣372萬 呎價近兩萬媲美太古城

即時財經 2018-03-12 16:50:54 HKT

【新增影片】

位置隔涉兼公屋式設計、由百利保（617）及同系富豪酒店（078）合作元朗洪水橋新盤尚築，每層劏超過30伙，整幢物業134伙中，99%單位面積不足300方呎，以開放式設計。發展商於2015年5月公佈首張價單，首批60伙折實平均呎價近1.18萬元，呎價貴絕鄰近住宅物業三成，當時已被炮轟貴到離譜。

但更離譜的是，未夠3年後的今日，當日的「離譜價」已變低價，因為這個位置吊腳到暈的洪水橋盤，業主轉個手又賺幾十萬，呎價更升至近2萬元，拍住港島太古城。

土地註冊處資料顯示，尚築地下15號特色戶，實用面積191方呎，另設71方呎花園，上月登記以372.8萬元易手，呎價19,518元除貴絕洪水橋外，亦料創下元朗歷來最貴二手呎價紀錄。原業主姓葉，2015年6月以一手價289.92萬元買入，當時呎價已達15,179元，短短兩年多升值82.88萬元，升值28%。由於持貨未夠三年，即使扣除10%SSD，賬面仍賺45.6萬元。

區內代理透露，上址今年1月已放盤，叫價400萬元。屋苑現有約5個二手放盤，叫價380萬至400萬元。

我見屯門有人三百幾呎放租5000